// Bible category questions
export const bibliaQuestions = {
    name: 'Biblia',
    questionBank: [
        
            { value: 10, question: '¿Cuál es el primer libro de la Biblia?', answers: ['Éxodo', 'Génesis', 'Levítico', 'Números'], correct: 1 },
            { value: 10, question: '¿Quién fue el padre de Isaac?', answers: ['Jacob', 'Moisés', 'Abraham', 'David'], correct: 2 },
            { value: 10, question: '¿Qué profeta fue tragado por un gran pez?', answers: ['Elías', 'Isaías', 'Jonás', 'Jeremías'], correct: 2 },
            { value: 10, question: '¿Quién lideró a los israelitas fuera de Egipto?', answers: ['Josué', 'Samuel', 'David', 'Moisés'], correct: 3 },
            { value: 10, question: '¿Cuántos mandamientos recibió Moisés?', answers: ['12', '15', '20', '10'], correct: 3 },
            { value: 10, question: '¿Quién fue el primer rey de Israel?', answers: ['Saúl', 'Salomón', 'Roboam', 'David'], correct: 0 },
            { value: 10, question: '¿Cuál es el libro de los Salmos?', answers: ['Historia', 'Poesía y alabanza ', 'Leyes', 'Profecía'], correct: 1 },
            { value: 10, question: '¿Quién escribió la mayoría de los Salmos?', answers: ['Moisés', 'Salomón', 'Abraham', 'David'], correct: 3 },
            { value: 10, question: '¿Quién fue el sucesor de Moisés?', answers: ['Samuel', 'David', 'Josué', 'Elías'], correct: 2 },
            { value: 10, question: '¿Cuántos libros tiene el Nuevo Testamento?', answers: ['39', '46', '66', '27'], correct: 3 },
            { value: 10, question: '¿Quién bautizó a Jesús?', answers: ['Pedro', 'Andrés', 'Mateo', 'Juan el Bautista'], correct: 3 },
            { value: 10, question: '¿En qué ciudad nació Jesús?', answers: ['Belén ', 'Nazaret', 'Jericó', 'Jerusalén'], correct: 0 },
            { value: 20, question: '¿Quién fue el último juez de Israel?', answers: ['Elías', 'Eliseo', 'Samuel ', 'Gedeón'], correct: 2 },
            { value: 20, question: '¿Qué rey construyó el templo en Jerusalén?', answers: ['David', 'Salomón ', 'Josías', 'Saúl'], correct: 1 },
            { value: 20, question: '¿Cuántos profetas mayores hay en la Biblia?', answers: ['3', '5', '6', '4'], correct: 3 },
            { value: 20, question: '¿Quién fue el profeta que desafió a los profetas de Baal en el Monte Carmelo?', answers: ['Eliseo', 'Isaías', 'Jeremías', 'Elías'], correct: 3 },
            { value: 20, question: '¿Qué profeta habló del "siervo sufriente"?', answers: ['Jeremías', 'Ezequiel', 'Isaías ', 'Daniel'], correct: 2 },
            { value: 20, question: '¿Cuál es el libro de la ley que se encuentra en el Antiguo Testamento?', answers: ['Salmos', 'Proverbios', 'Deuteronomio ', 'Job'], correct: 2 },
            { value: 20, question: '¿Quién escribió el libro de los Hechos?', answers: ['Lucas ', 'Marcos', 'Juan', 'Mateo'], correct: 0 },
            { value: 20, question: '¿Quién fue el apóstol conocido como "el amado"?', answers: ['Pedro', 'Juan ', 'Santiago', 'Pablo'], correct: 1 },
            { value: 20, question: '¿En qué ciudad fue crucificado Jesús?', answers: ['Belén', 'Jerusalén ', 'Jericó', 'Nazaret'], correct: 1 },
            { value: 20, question: '¿Quién negó a Jesús tres veces?', answers: ['Judas', 'Tomás', 'Pedro ', 'Andrés'], correct: 2 },
            { value: 20, question: '¿Quién fue el primer mártir cristiano?', answers: ['Santiago', 'Pedro', 'Pablo', 'Esteban'], correct: 3 },
            { value: 20, question: '¿Cuántas cartas escribió el apóstol Pablo?', answers: ['12', '14', '15', '13'], correct: 3 },
            { value: 30, question: '¿Quién fue el padre de los profetas?', answers: ['Moisés', 'Abraham', 'Samuel', 'Elías'], correct: 3 },
            { value: 30, question: '¿Qué rey de Judá fue conocido por su justicia?', answers: ['Josías ', 'Acaz', 'Ezequías', 'Manasés'], correct: 0 },
            { value: 30, question: '¿Qué profeta habló del valle de los huesos secos?', answers: ['Ezequiel ', 'Jeremías', 'Oseas', 'Daniel'], correct: 0 },
            { value: 30, question: '¿Quién interpretó los sueños del rey Nabucodonosor?', answers: ['José', 'Daniel ', 'Elías', 'Moisés'], correct: 1 },
            { value: 30, question: '¿Cuántos libros de sabiduría hay en el Antiguo Testamento?', answers: ['3', '5', '6', '4'], correct: 1 },
            { value: 30, question: '¿Quién escribió el libro de Proverbios?', answers: ['David', 'Moisés', 'Salomón ', 'Job'], correct: 2 },
            { value: 30, question: '¿Quién escribió el libro de Apocalipsis?', answers: ['Pedro', 'Pablo', 'Mateo', 'Juan'], correct: 3 },
            { value: 30, question: '¿Qué apóstol dudó de la resurrección de Jesús?', answers: ['Tomás ', 'Andrés', 'Mateo', 'Pedro'], correct: 0 },
            { value: 30, question: '¿En qué ciudad ocurrió el Pentecostés?', answers: ['Jerusalén n', 'Nazaret', 'Jericó', 'Belé'], correct: 0 },
            { value: 30, question: '¿Quién fue el sumo sacerdote que juzgó a Jesús?', answers: ['Anás', 'Caifás ', 'Pilato', 'Herodes'], correct: 1 },
            { value: 30, question: '¿Cuántas bienaventuranzas hay en el Sermón del Monte?', answers: ['8', '10', '12', '9'], correct: 1 },
            { value: 30, question: '¿Quién escribió la mayoría de las cartas a las iglesias?', answers: ['Pedro', 'Juan', 'Pablo ', 'Santiago'], correct: 2 },
            { value: 40, question: '¿Quién fue el profeta que habló de la nueva alianza?', answers: ['Isaías', 'Ezequiel', 'Daniel', 'Jeremías'], correct: 3 },
            { value: 40, question: '¿Qué rey de Judá fue llevado cautivo a Babilonia?', answers: ['Sedequías', 'Josías', 'Joaquín ', 'Manasés'], correct: 2 },
            { value: 40, question: '¿Quién fue el profeta que habló del Mesías como un "renuevo"?', answers: ['Miqueas', 'Ageo', 'Malaquías', 'Zacarías'], correct: 3 },
            { value: 40, question: '¿Cuántos libros históricos hay en el Antiguo Testamento?', answers: ['12', '15', '17', '10'], correct: 0 },
            { value: 40, question: '¿Quién escribió el libro de Eclesiastés?', answers: ['David', 'Moisés', 'Job', 'Salomón'], correct: 3 },
            { value: 40, question: '¿Quién escribió el libro de Job?', answers: ['Job ', 'Salomón', 'David', 'Moisés'], correct: 0 },
            { value: 40, question: '¿Quién escribió el Evangelio de Marcos?', answers: ['Marcos ', 'Lucas', 'Juan', 'Mateo'], correct: 0 },
            { value: 40, question: '¿Qué apóstol fue conocido como "hijo del trueno"?', answers: ['Pedro', 'Santiago', 'Juan', 'Andrés'], correct: 1 },
            { value: 40, question: '¿En qué ciudad resucitó Jesús?', answers: ['Belén', 'Nazaret', 'Jerusalén ', 'Jericó'], correct: 2 },
            { value: 40, question: '¿Quién fue el gobernador romano que juzgó a Jesús?', answers: ['Herodes', 'Caifás', 'Anás', 'Pilato'], correct: 3 },
            { value: 40, question: '¿Cuántos dones del Espíritu Santo se mencionan en la Biblia?', answers: ['9', '10', '12', '4'], correct: 0 },
            { value: 40, question: '¿Quién escribió la carta a los Hebreos?', answers: ['Pablo', 'Desconocido ', 'Juan', 'Pedro'], correct: 1 },
            { value: 50, question: '¿Quién fue el profeta que habló de la venida del Elías?', answers: ['Zacarías', 'Miqueas', 'Malaquías ', 'Ageo'], correct: 2 },
            { value: 50, question: '¿Qué rey de Judá fue conocido por su maldad?', answers: ['Josías', 'Ezequías', 'Joacaz', 'Manasés'], correct: 3 },
            { value: 50, question: '¿Quién fue el profeta que habló del Mesías como un "siervo sufriente"?', answers: ['Isaías ', 'Ezequiel', 'Daniel', 'Jeremías'], correct: 0 },
            { value: 50, question: '¿Cuántos libros poéticos hay en el Antiguo Testamento?', answers: ['5', '4', '6', '3'], correct: 0 },
            { value: 50, question: '¿Quién escribió el libro de Cantares?', answers: ['David', 'Salomón ', 'Job', 'Moisés'], correct: 1 },
            { value: 50, question: '¿Quién escribió el libro de Lamentaciones?', answers: ['Ezequiel', 'Daniel', 'Jeremías ', 'Isaías'], correct: 2 },
            { value: 50, question: '¿Quién escribió el Evangelio de Juan?', answers: ['Mateo', 'Marcos', 'Lucas', 'Juan'], correct: 3 },
            { value: 50, question: '¿Qué apóstol fue conocido como "el hermano del Señor"?', answers: ['Santiago ', 'Andrés', 'Juan', 'Pedro'], correct: 0 },
            { value: 50, question: '¿En qué ciudad ascendió Jesús al cielo?', answers: ['Belén', 'Jerusalén ', 'Jericó', 'Nazaret'], correct: 1 },
            { value: 50, question: '¿Quién fue el centurión que declaró: "Verdaderamente este hombre era Hijo de Dios"?', answers: ['Pilato', 'Herodes', 'Centurión ', 'Caifás'], correct: 2 },
            { value: 50, question: '¿Cuántos frutos del Espíritu Santo se mencionan en la Biblia?', answers: ['7', '10', '12', '9'], correct: 3 },
            { value: 50, question: '¿Quién escribió la carta a Filemón?', answers: ['Pedro', 'Pablo ', 'Santiago', 'Juan'], correct: 1 },
            { value: 60, question: '¿Quién fue el profeta que habló del "día del Señor"?', answers: ['Joel ', 'Abdías', 'Jonás', 'Amós'], correct: 0 },
            { value: 60, question: '¿Qué rey de Judá fue conocido por su reforma religiosa?', answers: ['Manasés', 'Josías ', 'Joacaz', 'Ezequías'], correct: 1 },
            { value: 60, question: '¿Quién fue el profeta que habló del Mesías como un "rey humilde"?', answers: ['Miqueas', 'Ageo', 'Zacarías ', 'Malaquías'], correct: 2 },
            { value: 60, question: '¿Cuántos libros proféticos hay en el Antiguo Testamento?', answers: ['15', '12', '10', '17'], correct: 3 },
            { value: 60, question: '¿Quién escribió el libro de Lamentaciones?', answers: ['Jeremías ', 'Daniel', 'Isaías', 'Ezequiel'], correct: 0 },
            { value: 60, question: '¿Quién escribió el libro de Ester?', answers: ['Mardoqueo', 'Ester ', 'Nehemías', 'Esdras'], correct: 1},
            { value: 60, question: '¿Quién escribió las cartas de Juan?', answers: ['Mateo', 'Marcos', 'Lucas', 'Juan'], correct: 3 },
            { value: 60, question: '¿Qué apóstol fue conocido como "el discípulo a quien Jesús amaba"?', answers: ['Pedro', 'Andrés', 'Juan ', 'Santiago'], correct: 2 },
            { value: 60, question: '¿En qué ciudad fue derramado el Espíritu Santo en Pentecostés?', answers: ['Belén', 'Nazaret', 'Jericó', 'Jerusalén'], correct: 3 },
            { value: 60, question: '¿Quién fue el fariseo que defendió a Jesús ante el Sanedrín?', answers: ['Nicodemo ', 'Gamaliel', 'Saulo', 'José de Arimatea'], correct: 0 },
            { value: 60, question: '¿Cuántas cartas generales hay en el Nuevo Testamento?', answers: ['7', '9', '10', '8'], correct: 3 },
            { value: 60, question: '¿Quién escribió la carta de Judas?', answers: ['Pablo', 'Judas ', 'Juan', 'Pedro'], correct: 1 }
          ]
};

